【呼吸PLAN係計時炸彈】低調置業討論區(67)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上一個post 【777首置盤】低調置業討論區(66)

lm

LM

Lm

留名

強貼留名

Good topic

貼返過來
香討有個留言幾好. 可以比大家具體睇到呼吸PLAN係好易中伏 -

發表於 2017-8-26 09:44 AM 只看該作者 繁 簡
9球借咗720萬，供3年後本金尚餘約670萬。

假設樓價不變, 過到壓測, 銀行可借5球。你要補170萬。
假設樓價下跌10%, 銀行可借486萬，你要補184萬。
假設樓價上升10%，銀行都只可借5球，都係要補170萬。

假設淡淡大勝，跌足3成，樓價得番630萬，銀行可借378萬，你要補292萬。
假設好友大勝，升足3成，樓價變1170萬，銀行可借585萬，你補85萬。

借發展商錢三思，普遍息口利害

樓唔買唔會死，買咗有機會慢慢死

計得掂條數先好去馬

搞montage 銀行個職員說我按盡佢 將d錢買保本基金 有3厘幾 cover 番montage 個利息 假設隻機金冇服 佢有冇道理

岩岩諗住copy 返過來 thanks bro

而家發長商sell野手法開始無所不用其極。真係不知所謂，又呼吸，又大學生plan，害到d人以為上車易，個市一跌e班人仆左街又係無人可憐

基金係債基？ 小心債基因為加息而帳面減值，同時間你既借貸成本增加。一加一減既風險。

發展商 ： 收返層樓再賣

（假設你中途要續回）

係咪保證收益? 正路人哋玩套息係用私人銀行，買a級以上債券，因為可以借到平錢，例如2厘息，而債券收益3厘咁計，最低1球美金入場，借50個，用槓槓套息差

風險係違約唔還錢，債券價格下跌，賺息輸價

槓桿收益倍大輸時亦倍大，一般銀行叫買嘅基金搵笨柒居多，非保證收益兼食管理費

所以發展商比咁高comission aa

留明

解釋得好詳盡

荃城匯個對空服couple 加埋唔夠5皮人工，即係去銀行做壓測得3皮到，死梗

利申，女友係空姐，年齡相若

債基裡面混合好多垃圾債券，噏到20厘息都敢，嗰位講樓嘅撚sir成日叫人賣樓買債基，都on99嘅

按盡cash out yes
幫佢買保本基金 no

仲要當佢地5年後人工大增都無用，因為銀行最多借500萬, 點都要抬一大筆錢做轉按

而且未計將來按揭成數會唔會再收緊，一再收就真係供貴息到永遠

可唔可以跟巴打搵食
做左三年野2萬

上堂都要留名

點解要甘要
按盡d錢唔係有其他更重要用途而係買基金？
而基金return只係夠比mortage的息
甘不如唔好搞

新地北角海璇特色包裝月餅 凸顯尊貴氣派

其實依個計劃都target 到一班人既 例如護士，big 4個班，做三，四年野人工 兩個加埋都有5，6萬，但無首期

留名先

最近好忙
留名

大家好，我都終於係三十歲前加入成為業主啦。岩岩買左紅磡一個單位，低層🤦‍♂️單支樓。希望無做錯決定。

自住同供得起就點都唔會錯

近邊度？

恭喜

係

怡東酒店出售計劃告吹 惟所有標書未達預期

2017年9月27日 11:01上一篇
於新加坡上市的文華東方國際今日公布，所有標書均未達集團預期及交易要求，並指出公司會繼續審視所有其他方案，或包括原址重建為一幢商業樓宇。

文華東方國際於本月15日對外公布已收到若干潛在買家所提交的建議書，市傳入標者包括希慎興業及數家中資財團。

市場預料，該酒店市值可達342億港元，倘易手，將成香港史上最貴重商用物業。

竟然賣唔出

同AA狗一樣， 袋左你"學費"同銀行既佣金話知你

沙田既巴打
如果沙田第一城同 火炭駿景園
你地會揀邊度?
900萬 筆直

二揀一就駿景園喇，話曬正正係鐵路上蓋

個人就兩度都唔揀，反正果頭就不如入點mos

駿景園啦
環境好好多

9M 夠買沙一夠買三房兩廁，駿景得唔得？
另外考慮番交通同樓齡

thanks 碳巴

留名學野

駿景9m 就2房1廁啦
第一城就真係好方便，港九都有巴士去到

我都係俾佢個內園吸引到 ，好寧靜，人煙感覺好少
係咪有大室內池呀？
不過行去火車站就要成15分鐘

擔保左會有咩影響？

最近地鐵果座同最遠果座都可以爭成10分鐘 由屋苑行到火車站又8-10分鐘.

沙一真係屢創新高 但係佢個位置真係不死

全家4條友 差我無樓 都唔知望佢升定跌
想買長沙灣 房協樓 但一過6球 要成3球首期 岩岩出黎邊到搵到
120 萬首期我都仲有

600 以下唔太揀擇，應該有既，加油

係4成首期

超過6球咪大約3球首期囉

大家睇晉海一房（低層）可租到幾錢呢？管理費又唔知洗唔洗$5呢？是可過500萬就不值得投資收租呢？

擔保左買下一層樓果陣mortgage 最高成數減1成

我覺得買樓花為放租無現樓咁好 一來樓花期無得出租 二來收樓時會有大量放盤供應

睇餸食飯

暫時無需要係咪都照買住收租先

係啊 所以一定買唔起
老豆講明 一分錢都唔會分比兩兄弟
好撚絕，不過唔緊要 唔洗靠佢
如果手頭上有120－150萬
月入5－6萬 九龍其實係咪已經無咩選擇
近排無睇樓市

請睇本版神器圖
五球左右市區點會冇，問題係咪你心目中想要嗟

其實係自己衰既 其實我都知大把洋樓唔係太貴
淘大個堆都未穿6字 自己心頭又高
我唔岩 都真係睇送食飯
但有少少恨生不逢時 早少少出生 早幾年做野 就應該唔洗咁愁

投資涉及風險，資產價格可升可跌，所以no comment
只會講有自住需要O既而你又負擔得起，就幾時都買得過

同感呀巴打 我一三年畢業之後 樓價keep住升 到上年回一回個時 又未夠能力入市

新手留名
我同女朋友做左幾年野, 儲左少少錢, 想買4M內樓
想知係咪都係走入地產鋪叫佢介紹???
或者上網搵業主盤???

大家咁話啦，我夠想係 SARS 掃貨 - Canteen 半島 $4000 一呎咋

直接去問AA 啦
上網果D多數假，淨係可以睇成交

但係成日聽AA狗正仆街
又最後都要靠番佢地???

唔太遠既4M內樓都會考慮
因為太想搬走
對住屋企人好煩
細個住開私樓, 10幾歲變撚左公屋仔
所以我對買樓既渴求係好撚大

AA都有好有唔好既
多數盤源都係AA手上，搵AA就接觸到多D囉..

想要幾多呎

2,3百尺已經心足
舊錢唔係真係好大

唔洗去到sars 啦 2014 都差好遠

我見28hse 同591 都好多假盤
之前用啊媽名已經好撚多agent 係電話仲keep 住send d資料比我

2016 明明係跌市

得寶?

如果做屋企人加按本身物業套現比我買樓，我做擔保，再用自己名買新嗰層樓(應該加一個擔保人)

咁我買新嗰層樓會唔會影響按揭成數(六球以上六成按揭)？如果兩層樓搵同一間銀行搞得唔得

去返上年個價我都狗衝架啦

有睇過
佢尺數細, 但其實尺價偏高
我想問下有冇話邊間地產鋪係有保證???
即係中原果D邊間好D

沙一執番13000/尺，我都9衝多間

15% 印花稅都照殺，豪俾 777

炭巴tone: why not both

紅磡御悅?
依家細價樓太渴市，呎價一定貴架啦
都係自己搵下邊個AA 順眼就揀

邊有得咁講
唔好成日望返轉頭
be here now

樓價UPDATES：牽晴間放盤個半月減價25萬 (14:55)

【東網專訊】細價屋苑減幅有限，但仍繼續獲買家承接。火炭居屋穗禾苑三房戶，減價10萬即售550萬港元。粉嶺牽晴間套三房單位，放盤約1個半月，減價約25萬元，終售660萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●筲箕灣柏匯中低層J室，實用面積211方呎，開放式間隔，以1.55萬元租出，實用呎租73元。

●大坑浣紗花園中層6室，實用面積539方呎兩房山景戶。業主叫價900萬元，後減價45萬元，以855萬元易手，實用呎價15,863元，低市價5%。

●北角夏蕙臺中層單位，實用面積1,249方呎，三房間隔，業主原開價2,500萬元，經議價後減價約162萬，獲用家以2,338萬元承接，減幅高達逾6%，實用呎價18,719元。

●鴨脷洲海怡半島5座高層D室，實用面積722方呎三房戶，以1,118.8萬元成交，實用呎價15,496元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍塘南方花園低層B室，實用面積1,054方呎，三房連多用途房間隔，業主叫租40,000元，經議價後以約37,000元租出，實用呎租約35.1元。

●大角咀港灣豪庭9座中層A室，實用面積約348方呎，兩房間隔，業主叫租16,500元，放租1天即吸引外區客以開價承租，實用呎租約47.4元。

●西南九龍帝峰．皇殿6座中層B室，實用面積301方呎，採開放式設計。原開價638萬元，買家微議價10萬元後決定以628萬元承接，實用呎價20,864元。

●將軍澳城中駅6座高層D室，實用面積633方呎，三房套房間隔，以875萬元易手，實用呎價13,823元。

●九龍站漾日居2座8層D室，實用面積934方呎，三房間隔，獲外籍公司高管以月租3.6萬元承租，實用呎租38.5元，屬市價水平。

●長沙灣昇悅居8座低層C室，實用面積517方呎，兩房間隔，以788萬元成交，實用呎價15,242元。

●將軍澳日出康城2A期領都1座高層LA室，實用面積980方呎，四房套房間隔，享西南海景。單位今年3月以1,500萬元放售，近日議價後以1,280萬元成交，創屋苑同類型四房新高，實用呎價13,061元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●火炭居屋穗禾苑B座低層11室，實用面積617方呎，三房間隔，放盤個半月，減價僅約10萬元，獲買家以550萬元購入上車，實用呎價8,914元。

●粉嶺牽晴間2座中層C室，實用面積約573方呎，套三房兩廳間隔，上月中起放售，原叫價685萬元，經議價後減價約25萬元，終以660萬元獲買家承接，實用呎價約11,518元。

●沙田第一城32座低層C室，實用面積327方呎，兩房間隔，日前以475萬元易手，實用呎價14,526元。

●大圍名城3座中層C室，實用面積959方呎，三房連套房間隔，以月租31,000元租出，實用呎租32.3元。

●青衣海欣花園5座低層A室，實用面積約511方呎，兩房間隔，業主原叫租16,000元，經議價下減租900元或約5.6%，最後以15,100元獲外區客承租，實用呎租約30元。

●大埔嵐山3座中層H室，實用面積177方呎，開放式間隔，叫價約338萬元，議價後以326萬元交吉易手，實用呎價18,418元，屬市價。

●馬鞍山居屋錦鞍苑B座中層03室，實用面積401方呎，兩房間隔，開價約465萬元，雙方議價後以自由市場價450萬元易手，實用呎價11,222元。

●火炭晉名峰E座中層D室，實用面積586方呎，兩房間隔，以865萬元易手，實用呎價14,761元。

●馬灣珀麗灣27座中層C室，實用面積574方呎，兩房間隔，兼享園景及海景，月租1.73萬元，實用呎租30元。

●天水圍嘉湖山莊美湖居8座低層C室，實用面積544方呎，三房間隔，以500萬元沽出，實用呎價9,191元。

●東涌海堤灣畔1座中層H室，實用面積562方呎，兩房間隔，享海景，開價670萬元，議價後以653.6萬元成交，實用呎價11,630元。

其實無得賴生不逢時
要賴O既不如賴自己197X 年果陣未有錢買樓？
有錢O既當年掃一堆垃圾樓而家都發左達啦
只會講，唔識睇餸食飯O既人，身處任何一個時代都係買唔到樓，完

2016暑假開始回穩跟著上升

依家成日俾我老母鬧做乜果陣唔入市

2 樣都可以試下
不妨諗左想住咩地區，要求係要D咩，會有D target 好D
加油，肯認真去睇樓係好重要O既第一步

唔得
要減一成
金管局要求

屋企果然係60隻窗

我夠想響1976年買太古城
不過1976年我未出世，生不逢時呀屌

睇中果度一年就升左200萬
點追姐

學到野 小的受教

我都知，但二手盤真的好難有盤。

今年年頭真係好癲

明白, 感激

近好多花店個邊🤦‍♂️🤦‍♂️🤦‍♂️環境就好一般，不過自住用，又afford 到...馬死落地行，唉

首先唔好set個limit比自己

我以細佬都放鬆左要求，舊樓都可以考慮

遲巴，太古城有買貴，無買錯

你不如講一講你住邊區先
"唔太遠" 呢3隻字好睇區....whatif 你原本住半山....唔太遠

oh sor 睇錯你意思，咁就真係要問你O既"遠"係指幾遠

圍住觀塘10個地鐵站都OK既
我知自己舊錢唔多, 都唔會太大想頭/眼角高

自 一打

睇錯3成

都好係嘢 而家600萬市區 400萬屯門應該好快絕種

我自己都有望下居屋
但佢一般SHOW個價係咪都未補地價
要問清楚佢???

會，因為你已經為按揭擔左保

之前我介紹d 莊家ipo無乜人跟 隻眾安成班當執到寶

納米樓細lump sum貴呎價
屯門都貴過太古城

大四喜2房可能都要7球幾8球，7球以下只買得一房，不過個則四正鬆動啲，對比隔條街嘅喜遇啲開則嚟講

之前抽隻華泰到而家都返唔到家鄉

去睇一轉樓，睇下自己有咩可以選擇先

睇樓紙唔係對業主人名架咩？
相連人士 點計？

舊年有好多隻倍升股

據悉，截至今天下午5時，晉海已收票超過1萬張

推推下都推左成400伙

最新一批賣幾多 $？

話原價加推，不過高層大單位

之前*

想問下發展商財仔
假設個單位6.3m, 咁首期要2.52m啦(40%)
如果我得2m，咁係咪發展商財仔借52萬？
利申:唔會借，只係想知點玩

google 返，好似話朋友都照計，係咪堅？
"睇樓紙 所說的「有效期」，是指在此期間，只要是買家曾透過該物業代理中介睇過的單位，不論是否經由該地產代理促成買賣，都需繳付相關的佣金；而買家的定義，泛指與睇樓者的親朋，牽涉的範圍甚廣。"

希望得啦，但又驚因為位置問題升唔到咩值。

依度有無巴打玩fifa18?
頭先下午仲未有得買

Sars 我小三 除左父幹 李生幾聰明都未買到啦？

有愛

按揭邊幾間值得申請格下價？諗著中銀匯豐渣打花旗。

容巴

搵星星有多d回贈

爸打好心有好報

已經比其他地產插旗

搵星星轉按有冇多d回贈架? 直接聯絡佢地就得?
因為本身有朋友推薦左個中銀agent，之前傾過下，未簽任何野。
thanks 各大大

有兩千幾蚊回贈

容巴好有愛

比大家睇下隻肥仔個衰樣

最新一期居屋繼續揀樓程序，房委會今天（27日）原本邀請520人揀樓，但最終僅62人到場；當中21個單位被選購，梅窩銀河苑賣出12個單位，銀蔚苑售出9個單位。明日（28日）房委會將續邀520人到場揀樓。

截至今日，新一期居屋共錄得1615宗成交，當中綠表有686個，白表則有929個；而彩興苑所有單位，已經售罄。

自來狗應該都好ga!

但容巴記住記住唔好搵漁記同愛協呀

好鐘意唐狗D樣,又得意,又忠心

係愛呀，哈利

我自己已有兩隻大帝 我遊說緊家姐去收養

少一成

hkmc 估個價會唔會同銀行相差好多㗎
如果低好多, 又比左大訂 咪仆街?

咁加按嗰邊借埋嗰一成得唔得

應該是簽果個only, 試過父親簽完用母親名買都無收兩份agent fee

有權追返
一追返就比兩份

你意思係比hkmc 做模擬個個,,要等兩個月, 到時層樓應該無左
另外星星係咪星✂️?
同埋做擔保人係咪會有影響將來嘅按揭?
會影響幾耐? 直到供完?

咩意思 老豆簽完,用呀媽名, 都要比兩份咁癲

你自己要左佢啦
我自己由2變3 3變6 （其中五隻爸媽加三隻bb)
好開心
班大帝有自己世界 互想有伙伴 你會feel到佢地好開心唔悶

硬件台加少少系列

香討樓版出咗師父樓市神柱

沈振盈：樓市泡沫正在爆破 (2010年8月)

沈振盈：樓價恐跌五成 (2011年8月)

沈大師：施永青睇錯市, 九月小陽春 樓市最後逃生門 (2011年8月)

沈振盈：樓市大冧徵兆頻現 (2012年9月)

沈振盈：樓市見頂已成定局 (2013年6月)

本港樓市搖搖欲墜 - 沈振盈 (2013年12月)

沈振盈：樓市已死租金難升 (2014年2月)

沈振盈：樓市爆煲遲早問題 (2015年3月)

沈大師：樓市等爆煲 剩餘購買力已乾索 （2016-9-30）

再加最新樓市分析

師父真係威震八方

應該 re-post 去沈門區~

已經post

樓價UPDATES：九肚山洋房27年升值10倍！ (21:00)

港島區

●北角城市花園12座低層B室，實用面積809方呎，屬三房間隔，向東北，望泳池景，以1,250萬元易手，實用呎價15,451元。上述單位為原業主於1986年以62萬元買入單位，期內升值19倍。

●北角海峰園高峰閣低層A室，實用面積832方呎，屬三房間隔，座向東北望海景，以1,638萬元易手，實用呎價19,688元。據了解，原業主早於2005年購入上址，當時作價530萬元，持貨至今帳面獲利1,108萬元。

●北角港輝豪庭中層A室，實用面積535方呎，三房間隔，獲區外換樓客以910萬元承接，實用呎價17,009元。

●北角富澤花園富嘉閣低層H室，實用面積666方呎，三房間隔，獲區外換樓客以1,070萬元承接，實用呎價16,066元。

●北角賽西湖大廈7座中層A室，實用面積1,105方呎，三房間隔，望小海景，以2,400萬元連車位沽出，實用呎價21,719元。

●西灣河鯉景灣逸華閣中層C室，實用面積574方呎，兩房間隔，以915萬元成交，實用呎價15,941元。

●北角半山賽西湖大廈7座中高層A室，實用面積1,124方呎，三房連套房及工人套房間隔，背山面海，以2,400萬元連車位易手，實用呎價21,352元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●自港鐵黃埔站通車後，區內買賣交投續增，新近紅磡黃埔花園4期6座低層G室，實用面積814方呎，屬三房間隔，獲換樓買家以1,050萬元購入自用，實用呎價約12,899元。據了解，原業主於1997年以515萬元購入該單位，期內帳面獲利約535萬元。

●將軍澳東港城8座高層E室，實用面積619方呎，三房連套房間隔，於2015年曾以760萬元放售，未幾封盤，最近區內二手交投升溫，再度放盤終以858萬元成交，做價創屋苑分層戶新高，實用呎價13,861元。

●九龍塘龍苑1座中高層B室，實用面積2,102方呎，屬四房三套連工人套間隔，以每月約12萬元租出，實用呎租約57元。

●將軍澳CAPRI第10座高層F室，實用面積約401方呎，一房間隔，以17,000元放租，未入伙前以約15,500元租出，實用呎租約38.7元。

●將軍澳天晉IIIA期3B座高層B室，實用面積約666方呎，為三房兩廳連一套房及開放式廚房間隔，獲換樓客以1,090萬元購入，實用呎價約16,366元，物業3年升值約12%。

●新蒲崗居屋采頤花園7座高層D室，實用面積588方呎，兩房兩廳間隔，放盤3個半月，原開價638萬元，獲綠表客以582萬元承接，實用呎價9,898元。

●奧運站一號銀海8座低層C室，實用面積665方呎，屬三房戶，望海景。單位約於半年前起放售，開價1,528萬元，終零議價以公司股權轉讓方式易手，實用呎價22,977元。

●長沙灣一號．西九龍1座高層C室，實用面積864方呎，三房連套房間隔，今年7月開價1,400萬元，調整至1,280萬元即獲洽購，議價後終以1,235萬元成交，放盤兩個月累減165萬元，實用呎價14,294元。

●荔枝角曼克頓山2座高層A室，實用面積1,588方呎，四房連雙套房間隔，望維港海景，以公司轉讓形式，連車位3,570萬元沽出，實用呎價22,481元。

●尖沙咀AVA 62中層A室，實用面積253方呎，一房間隔，獲本地金融業人士以月租1.5萬元承租，實用呎租59.3元。

新界區

●九肚山馬鈴徑雙號洋房，物業原則為4房間隔，向東南享馬場景，洋房實用面積約1,954方呎，花園面積約2,316方呎，以約5,580萬元沽出，實用呎價約28,557元。原業主於1990年3月以約480萬元購入上址，持貨逾27年沽出，帳面獲利約5,100萬元，期內升值逾10倍。

●大圍居屋美城苑C座低層08室，實用面積381方呎，兩房間隔，座向西南望內園景，以403.8萬元自由市場價沽出，實用呎價10,598元。上址為原業主於2007年6月購入該單位，當時作價106萬元，持貨至今沽出，帳面獲利297.8萬元。

●元朗翹翠峰2座高層B室，實用面積822方呎，三房連套房間隔，叫價838萬元，零議價成交，實用呎價10,195元，屬同類次高。

●沙田濱景花園1座中層A室，實用面積645方呎，三房連套房間隔，以830萬元沽出，實用呎價12,868元。

●屯門居屋富健花園3座高層A室，實用面積592方呎，三房兩廳間隔，獲區外客以居二價398萬元購入，作結婚上車之用，實用呎價6,723元。

●馬灣珀麗灣28座中層G室，實用面積約526方呎，以約650萬元放盤，減價至約620萬元，數次議價後再減至約610萬元獲用家購入，實用呎價約11,597元。

●東涌映灣園7座中層A室，實用面積891方呎，三房連套房間隔，議價5萬元，剛以895萬元沽出，實用呎價10,045元。

●火炭御龍山11座高層D室，實用面積495方呎，兩房間隔，以1.95萬元租出，實用呎租39.4元。

●火炭駿景園10座中層C室，實用面積974方呎，三房連套房間隔，以2.9萬元租出，實用呎租29.8元。

●沙田花園城一期1座(雅仕苑)中層A室，實用面積286方呎，一房間隔，放盤開價約415萬元，議價後以397.5萬元沽，實用呎價13,899元。

●大圍名城1期1座低層NA室，實用面積677方呎，三房間隔，原開價1,000萬元，減價約40萬或4%，終以960萬元沽出，實用呎價14,180元。

●上水御皇庭2座低層G室，實用面積398方呎，兩房間隔，以1.2萬元租出，實用呎租30.2元。

●天水圍嘉湖山莊景湖居2座低層H室，實用面積548方呎，三房間隔，叫價500萬元，其後連減兩口價，終以481萬元成交，實用呎價8,777元。

好多北角
城市花園果個幾適合細佬呢，但佢係向水池唔係泳池

而家買二手過6球樓唔係首置做到，瓏門14k/尺，咪走去買新樓
你估人人好似vic 巴咁富有

D人就係冇首期囉
呢個價買單支樓..個盤仲要咩都冇
會後悔呀...想游個水都要去仁愛堂....

樓市version cfu都有神柱

大師

呢幾日Hibor升左咁多 縮表真係咁大影響？

東方日報B1：香港家庭孭重債 金管警惕「父幹」幫置業 (00:38)

【東網專訊】香港金融管理局發表貨幣與金融穩定情況半年度報告，對「上車靠父幹」表示關注。金管局表示，年輕置業人士獲父母幫助買樓的現象日漸普遍，因部分資金來自父母的物業再按揭或加按，直言香港家庭抵禦收入衝擊的能力較以前脆弱。

今年上半年香港的家庭債務增長達5%，較去年下半年加快，當中第2季家庭債務佔本地生產總值(GDP)比率增至68.3%，再創歷史新高，按揭貸款為家庭債務急增動力之一。

金管局在報告內表示，根據市場觀察所得，有些年輕人士置業所需資金，部分來自父母的物業再按揭或加按，當局未能取得相關數據，但考慮到樓價高企及無按揭自住居所住戶所佔比例較高，這種由父母提供財務支持的方法或變得更普遍。

由於物業加按或再按同樣受當局收緊按揭限制，金管局認為「父幹」上車對銀行業的系統性風險影響有限，但從家庭層面而言，抵禦收入衝擊的能力會較以前脆弱，尤其是置業能力較弱的買家。

金管局又表示，住宅樓市前景依然不明朗，房屋供應逐漸增加，或令樓市供求缺口收窄，從而抑制樓價升幅，同時美國聯儲局縮減資產負債表及進一步加息，對全球及本地金融市場帶來的潛在影響有可能對樓市構成影響。

事實上，金管局今年五月收緊按揭時已順勢打擊「父幹」按揭，要求申請按揭者如有按揭未供完或有擔保其他按揭，新申請按揭成數上限要降一成，令銀行將不少未供完第一層樓的「慈父」拒諸門外。

不過，有銀行界人士認為，金管局難針對「父幹」上車再收緊按揭，原因之一包括當局明言「未能取得相關成交數據」，而且父母向銀行提出將物業加按時，不會透露所得資金會用於投資或購買其他物業，否則不會獲批相關貸款。

美聯物業(01200)上月公布首次置業調查，顯示香港有45%未置業人士擬靠「父幹」上車，當中超過六成計劃購買600萬元以下住宅單位。該行又料，樓價上升及金管局多次收緊按揭，父母幫助買樓的買家比例只會有增無減，有關比例隨時有機會增至七成。

紀惠集團行政總裁湯文亮表示，很多父母自住單位已沒有按揭，就算有，都只不過是樓價的一、兩成，他們只申請加按樓價市值一成給予兒子買樓。

他認為，成功並不是靠「父幹」，是靠「高幹」，即地產商的高成數按揭，父親給予兒子的首期亦是問銀行借，故基本上年輕人所買的新樓是全數按揭，當樓市轉勢向下，兒子所買的單位很快就會變成負資產者，如果逼到金管局出招，一定會向「高幹」埋手，而非「父幹」。

摩根大通亞太股票證券研究部董事總經理梁啟棠曾警告，「父幹」上車隨時輸兩代，不少買家不僅動用自己全部資產入市，更需要父母將手頭物業加按套現來協助買樓。若樓市泡沫爆破，買家不只會輸掉自己積蓄，甚至會令到父母損手。

【迎海滲水屋】4400萬買馬鞍山新盤！地板發霉噏又臭

曾經貴絕馬鞍山、成交價高達4,400萬元的迎海5期特色單位上月入伙，但業主僅住一星期，單位就出事。主人房廁所滲漏滲到價值460萬元、相當於人家整個細單位的主人房地板發霉報消，又噏又臭，弄得有房睡不得，無廁可沖涼，業主不滿執修工程拖拖拉拉，馬虎了事，整啲唔整啲，嬲到眼火爆！

業主去年花約4,400萬元購入恒地(012)馬鞍山迎海5期一個特色單位，實用1,929方呎，呎價22,876萬元，呎價一度貴絕馬鞍山。上個月收樓，收樓一星期，他坦言，惡夢就開始……

「初時見到主人房靠近廁所牆身地腳線撬起，以為小事，打算釘返就算。沒理會，十日八日後見到有水滲出來，滲到地板有兩灘水，整條地腳線甚至完全翹起。地板開始發霉，當時聞到一陣霉味，點訓呢！最驚係吽蟲！」要求發展商起地板，卻拖拖拉拉，惟自行委聘裝修師傅起地板，「再吽，怕吽出蟲！」

地板起掉，近200呎主人房價值近460萬元，相當於一個沙田第一城兩房單位，卻不能使用，現場所見，亂七八糟，儼如廢墟。主人房的雙人床搬到客廳，業主無奈道，訓廳、訓書房、訓梳化，全屋周圍訓，訓到周身骨痛，沖涼就要用工人房廁所。他稱：「當時覺得有少少抑鬱，好辛苦，有啲唔抵，唔係計較，係想佢快啲同我搞掂。真是無諗過，無諗過會漏水，個下，我係好驚訝，點解會係咁！」

及後發展商派員檢查，並書面回覆業主指「經檢測後，確認企缸地台為滲漏之水源，需於主人房浴室企缸位置進行執修工程。」，而浴缸底地台未有滲漏現象。業主不滿，批評發展商「整啲唔整啲」，希望整個浴室防水層全面維修，無後顧之憂。他嬲爆地說：「不承認防水層，工程一拖再拖。好似講到我要claim嘢，要擸佢嘢咁，個種感覺好差，一句對唔住都無。」

本報向恒地查詢，發言人回覆指，一直盡力配合業主要求進行一切修繕工作，是業主要求及雙方同意下進行。對於浴室按摩缸，根據檢測，並沒有出現滲漏，缸底亦沒任何滲漏跡象，已向業主解釋，但業主仍憂慮，並要求拆除按摩缸，因此順應業主決定而作出安排，唯因該按摩缸在拆除過程中，將難免有損毀而不能重裝，在得到業主的同意後，客戶服務組遂提供確認書供業主簽署作實，而該拆除工程亦已在得到業主的書面同意後展開。發言人重申，一直盡力處理和配合客戶收樓後的要求。

業主批評發展商不願意全面維修，上周一(9月18日)本報本報邀請香港公正行有限公司技術總監賴達明上門檢查，結果如何？待續……

記者：陳家雄

攝影：王子俊

明哥檢查「出事」迎海特色戶

住戶提供照片

住戶提供照片

由於主人套房地板出事要大維修，床要暫時搬出廳

主人套房目前已將地板起出

主人套房廁所亦要大修

gogogo

女王大人我愛你

又破頂

梅窩居屋冇人吼，肯比我買就好，入去渡假

又升

依家升咗咁多，肯定覺得你識買嘢，冇嘢講啦

用埋窗台放床褥，櫃有色

鄉土又有月經 post

吹奏mode on

依家租租叻咗

買咗部Sony X9000E 55''電視機，買埋啦唔好嘥咗部電視機

55"

炒股專用

乜而家d 租客咁仆街架咩

Sony 電視
我唔插PS4 買Apple TV 4K都正

前排都有人提過9成按放租

好多到時加租敲腳骨，我就冇呢啲麻煩，合法守規矩

你夫披都得嘅

X9000E內置Android TV同ChromeCast,可以唔使Apple TV

不過都學到野，有人咁問就....

額外加 10% 租，一次過交兩年租
同埋請簽左租約先至可以攞張租約問銀行申請，額外費用再由租客負責，萬一銀行 say no 既話就請你即刻搬，已交租金及按金，恕不退還

正喎

30號送到再影相

仲想買條SoundBar,送咗電視機嚟先諗

終於有人認同我

炭巴真男人

apple tv 4k係咪好正
我仲用緊第二代apple tv

樓王full pay

先排買電視有送sound bar但唔肯定係咪sony
早排d電視瘋狂promotion 好抵玩

我都比你吹奏到想去混吉

我用緊三代
不過呢排少用
好少租戲睇
Youtube呢排又慣咗iPad 睇
第時買部sony就Apple tv 都慳返

我好鍾意睇戲
以前讀書成日去電影中心
所以apple tv我有租戲同netflix
依家出面睇戲好貴

但係活期同定期存款D利息又唔見佢加

公海股榮個post睇完之後真係笑吓就算，股榮連股票同樓嘅本質都未搞清楚，周期又唔清楚，自己長期睇錯市，有一注本錢嘅信佢死得

外形就OK,不過單支兼近街市，尺價唔平，全幢100個單位，管理費估5蚊尺

吹奏mode on ＋1

跌咗就。。。。

輸打贏要mode on

而家好多新樓都係一房, 咁D 年輕 couple咪生仔遙遙無期 ?

都機會好微，租金最近我望都10500-11500,大2房普遍要4球3,細2房有4球樓下

其實我唔知仲識唔識打機? 我打機年代係Quake 1、2、3,Blood 1同Tomb Rider 1 ,之後冇打過

想請問一下地產鋪貼居屋D售價一般係補左地價未架
定係要問下佢

據我觀察冇特別寫明白居二之類多數補咗，不過入去問佢好，外面貼嘅假盤嚟

咁仆街

一直係咁，引人入去問

學我女友，玩easy，當睇片又可以自己探索下玩下任務

我諗住玩大富翁，好簡單，買屋酒店買地收過路費，贏

可以玩fifa18
如果跟vic 巴上面可以玩dark souls和bloodborne?

why not buy ps4 pro, 反正又唔是換機，又可以用盡hdr

你現實都玩緊啦

唔熟遊戲機，呢部細有套裝就呢部，可以睇藍光，咪買

dark soul 1 咁多年無打機一玩玩D 咁hardcore O既

恐懼負債，掉返轉頭睇，當借孖展都得㗎，大把人借孖展炒仲高息都唔驚，供樓去驚，難明

可能d人睇得多富爸窮爸掛

人地做商人，自住租樓租金可以 claim business expenses 但你同我就只有供自住樓先可以有得扣薪俸稅，已經係好大既唔同，讀完本書都要消化下啦

利申：富爸爸窮爸爸系列我都讀過幾本英文原著

聽日晉海希望有機第一組

[member]

希望一齊第一組

好緊張

上左車但諗緊自住再分租定成間租出起好 我想自住ge但又驚搵唔到租客

有無人有list?

4票only

你講個d我完全唔識
你買左咩game

ps1嘅game

Tomb rider 1好似出左高清remakes版

咪係
你根本就係真人板 有屋有舖

呢D 點會唔識
呢D 經典野黎

想問下大家你地律師樓過左大訂會唔會通知你地?

點解咁耐都未有結果...

Gg 好失望

頭3組有幾多人?

第4組

有冇巴打知第一組有幾多人 ？

一萬票當佢一半係水份
單位得4百幾個
5000票爭4百幾

THE PARKVILLE平均售價860萬 料冠絕屯門新盤 (19:59)

【東網專訊】新盤銷情報捷，新世界發展(00017)旗下屯門THE PARKVILLE今日(9月29日)開售50伙，暫已沽出約32伙，套現約2.75億元，平均呎價逾1.43萬元，平均每伙售價逾860萬元，料創屯門新盤平均售價新高。

售出單位中，四房大宅連沽多伙，當中首張價單中售價最高的23樓A室四房戶，以1,233.1萬元售出，料創屯門市中心單幢物業售價新高紀錄。至於今日推出兩房戶沽清，呎價最高單位為21樓B室兩房戶，成交呎價約15,870元。

太古城連錄2成交 長情業主持貨39年後沽出 (19:32)

【東網專訊】美聯吳肇基稱，鰂魚涌太古城再連錄2宗買賣，9月已錄21宗，屋苑智星閣低層E室，實用面積502方呎，本月才以850萬港元放售，終連租約售822萬元，實用呎價16,375元。

另恒山閣低層B室，實用面積684方呎，8月開盤，僅減價20萬元，以1,080萬元沽出，實用呎價15,789元，持貨約39年升值63.3倍。

你想Young Home：Mandy話現時諗買樓太遙遠 (20:28)

嘉華大廈坐落新墟，鄰近屯門市中心。

【東網專訊】今期「你想Young Home」主角是讀生物科技的大學生Mandy，感歎香港百物騰貴，但如果有棲息之所的話，都會選擇在此落地生根。她覺得屯門區交通方便，買樓與否要看將來區內樓價。其實坐落新墟的單幢樓嘉華大廈，樓價還未突破300萬元，屬鄰近屯門市中心的上車盤，留守原區諗得過。

Mandy坦言現時功課繁忙，閒時會做補習老師，月儲約2,000元，下年畢業後打算繼續進修。她期望日後的居所空間不會太狹窄，又笑言對居住環境要求比較貪心，希望交通方便，但同時擁有寧靜。

她自謂「對金錢冇咩概念」，暫時不清楚可負擔的樓價，亦未有每月供樓預算，覺得買樓是一件太長遠的事，更笑稱「諗住等人養」。

她又說，香港百物騰貴，「買樓就唔會香港買」，更有移民的想法。現居屯門公屋，覺得屯門交通四通八達，物價不貴，估計樓價比外區平。

其實，自西鐵通車後，屯門交通日趨便利，講到上車盤，鄰近屯門市中心的新墟一帶的單幢樓樓價吸睛，其中嘉華大廈樓價仍未突破300萬元，住慣屯門的Mandy大可考慮留守原區。

物業樓齡35年，約5年前已完成大維修，步行至西鐵屯門站約10分鐘，該處又有大型商場V city，行街購物都方便。不遠處的河傍街設新墟最大街市，閒時留家煮飯仔夠慳家，由街市行多兩步，更有兩間戲院，間中睇場戲可以Relax一下。

該單幢物業提供108伙，單位實用面積由224至270方呎，清一色是一房間隔，但可自行分間成兩房，現時有兩個放盤叫價低於400萬元。

中原副分區營業經理酈瑋倫指，嘉華大廈入場單位為實用面積270方呎的低層戶，叫價298萬元，實用呎價11,037元，同類單位於6月以280萬元售出。

該戶型客飯廳又窄又長，略嫌不見使；反而，實用面積224方呎的單位雖較細，但客飯廳方正實用，深受用家歡迎，現時最平叫價318萬元，該類單位做價亦較高，最近一個低層戶以296萬元成交。

【亞洲樓王】天匯88樓B室傳易手 呎價10.5萬貴絕亞洲

恒地（012）西半山天匯46樓（又稱88樓）B室複式樓王，今日傍晚六時發售，市傳已易手。單位實用面積4,971方呎，連3個車位售價5.21955億元，呎價達10.5萬元，若落實交易，將打破會德豐的山頂Mount Nicholson於去年底造出的每呎10.48萬元紀錄，重奪全亞洲呎價最貴樓王寶座。惟一手成交冊仍未登記有關成交，一切以發展商公佈為準。

市傳新買家為天匯41樓（又稱61樓）A室的撻定買家，傳當時撻定計劃換貨，轉購88樓B室複式樓王。

天匯41樓A室，屬半複式戶，實用面積3,917方呎，2016年1月以2.96746億元易手，之後修定付款方法，成交價更改為2.999715億元，呎價76,582元，買家為本地永久居民，惟買家最終撻大定，上月終止交易，料被發展商沒收樓價10%定金，慘蝕近3,000萬元。

我其實淨係打fifa同fm

【豪宅出血】畢架山峰「七按屋」勁蝕1,700萬

樓價指數屢創新高，豪宅卻頻頻出現巨額蝕讓。

土地註冊處資料顯示，原由資深投資者施佳龍等人持有的九龍塘畢架山峰「七按」洋房，實用面積2,638方呎，剛以1.05億元轉手，呎價3.98萬元。賣方於2014年3月向施佳龍等人斥1.15億買入洋房，持貨3年，賬面貶值1,000萬元，若計及釐印費及佣金等開支，料損手逾1,700萬元，為九龍今年最大宗蝕讓。

今年全港最大宗蝕讓，為中半山君珀高層B室，實用面積1,452方呎，8月份以5,680萬元轉手，原業主2012年向長實（1113）以7,127萬元買入，賬面蝕1,447萬元，連同其他使費料損失逾1,800萬元。

送咗3個game，都未開盒試，電視機聽日送唔到嚟，得雪櫃

只計自住樓，上限扣息十萬

利申：會計佬

上限十萬，係每課稅年度計？

咁只做擔保層樓無名，但實際係我供，咁又扣唔扣得？

朋友話幫我抽中新樓，但我唔信中，有冇咩record係知抽中左？

係呀 每年計

唔扣得，要係土地註冊處果位先得

有得扣，出租收入-息 再計埋你本身人工等等

第一組 希望仲有三房

晉海 第一組
唔知仲有無兩房 低過600萬既

請問各位業主, 兩年租約完左會點樣搞續租? 假設會加租

舊租約重新整一份，日期、租金或者額外條款自己改動，去稅局、民政署比錢打厘印，費用自己商量、業主、租客是但一方俾或一人一半咁

晉海次輪好似中秋賣？

淨返d兩房全部開放式廚房
最平650萬得唔得呢？

謝謝V巴

希望600中有啦 很想要

我女朋友抽到b2 我諗都打輸數

b2除左最貴果D 應該買唔到啦

唔係b1 6m以下無可能啦
利申 b4

之前都想買呢部，可惜唔啱位

咁多人B4 我都係
2房的話大家的max price預幾多？

自 ,講新樓

B4堆填區嚟
應該乜都冇
好多人都係想700萬樓下兩房

應該咁問, 晉海2房大家最多接受到咩價位?

700兩房 將南好多選擇

所以無打算去ICC

次輪無可能

兩邊開門嗰款我都唔夠位，唔係買嗰款

不過500呎700萬差唔多

5字尾寶琳坑口d間隔好西

唔否認

10月19號

Yes

想睇下d電線cable點收埋
我掛在牆成日見到cable走晒出黎 好唔開心
我又唔想整個假牆去收線
最想好似一幅掛畫甘掛係牆就wonderful

金管局依家開始留意個班老豆老母加按吐錢支助仔女買樓個班父幹撚
shk kings key 120 byebye

做牆紙時做咗條暗喉收起，落咗樓，等陣影實物

thx vix巴

牆身開坑藏喉

又學到嘢

vic 巴會否掛牆，55吋坐電視櫃會感覺好大，掛牆會好好多

試過俾老婆罵我做乜買咁大，掛牆先無事

我係掛牆，以前就46''唔係

富寧花園，平靚正
一線單位可望銀線灣

依家睇二手會唔會開貴啲

我諗我要買3房間過間廚房先夠位放我想買既電器

HDMI 個頭都過到？

應該無問題，綁條繩帶條hdmi線出嚟，入面條方通，50x25,夠晒過

晉海第一組，但揀樓次序係第一組差唔多最尾
想問一房，應該推高budget買高層定等次輪 ？
利申 afford到 <6M，目標 <5M，首輪全家一齊入左10票幫我抽

V 巴你個廳都開左幾多電制

跟樓王入嚟學嘢留名
利申：識啲唔識啲，不過我諗心態最緊要

我有CD機，擴音機，遊戲機，modem,nowtv盒等等，音響獨立電源好啲

真正既父幹撚
父母點會要按咗層樓先夠錢買

其實壓低一兩成按揭都係最多一球幾
咁佢哋有層樓之餘我諗多數都有cash啦

仲諗住叫你入樓post 原來入左黎

講呢啲，呢度大把巴打識多過我，大家吹吓水咋

近排忙左少追post 湯巴佢地好有料

繼續學野中，我對家居裝修方面比較弱

小弟24歲都未夠

收唔到，得澳亞，CCTV嗰啲垃圾

好正

明白 thx

呢個唔知，睇進度唔會超過9個月

所以陳德霖話個班佢唔理

晉海入左坑
開始樓奴生活

我都差唔多時間

你搬出我搬入

恭喜巴打

恭喜，入左邊款坑？

正 幾房？

恭喜
買左幾大同咩價位
男人老狗8掛mode on

原裝

要另外買

900，我太座係要百X匯買，個價講到送咗架，hdmi線，電拖版，1500蚊超市卷sony送，另外月餅咁

能力所限1房單位！

第時upgrade 3房，恭喜先

發覺個穿牆窿距離大咗，變咗送嘅線唔啱使，要買過

另外裝機條友話另外買個電視盒好過用內置，傷機而且得8GB，信佢過2日買過，屋企個盒4年幾5年，第一代產品，未壞都丟

等你傢私相

多謝爸打！

【樓市續癲】晉海四百伙傳沽清 現場仍有數百人買唔到

新地（016）日出康城將軍澳晉海今日發售首輪403伙，即使最後一批單位平均呎價加至逾1.5萬元，比首批均價12,788元貴18%，但經過一連十天收票，共接獲近1.37萬個登記。好啦，講返今日賣樓，據銷售安排，買家按認購數量被分成四組，其中「S、A1及A2組」屬最有實力的大手客組別，最先入閘揀樓，早上八時45分開售；S組資格，最少選購2個600呎以上單位，上限只可購買不多於3個住宅物業。

另一邊廂，恒地（012）西半山天匯46樓（又稱88樓）B室複式樓王，落實易手。一手成交冊顯示，單位連3個車位以5.21955億元售出，以實用面積4,971方呎計算，呎價達10.5萬元，打破會德豐的山頂Mount Nicholson於去年底造出的每呎10.48萬元紀錄，重奪全亞洲呎價最貴樓王寶座。

(7:47pm)
消息指，晉海今天發售的403伙全數沽清，最後揀樓籌號為687號。

(7:15pm)
消息指，晉海已售出逾380伙，佔今天可售單位逾九成，尚餘約20伙待售，傳聞現場仍有數百名買家。

(7:00pm)
消息指，晉海今日發售的403伙，暫售出逾340伙，一房已沽清。

(10:30am)
晉海市傳A組逾40組客到場。而截至11時30分，B組開始報到，現場逾千人排隊，人龍排到落樓下停車場。

(11:50am)
消息指，大手時段售出約48伙，有4組客各購三伙，最大手以折實價逾三千萬元買入1A座三伙A室實用面積842方呎三房戶。

A1組資格，最少選2個，其中1個必須700呎以上單位，上限只可購買不多於3個住宅物業。A2組資格，最少選2個，其中1個必須600呎以上單位，上限只可購買不多於3個住宅物業。

最後的B組，11時30分開售，不限呎數，但上限只可購買不多於2個住宅物業。按入票量，除非水份嚴重，否則403伙不沽清都賣得八八九九。

早上未夠九點，位於九龍站ICC的售樓處，大手客時段連代理有逾40人排隊。

記者：朱連峰

【樓市控訴】80後準夫妻月入7萬死慳儲百萬上車 「唔知讀咁多書做乜」

【新增影片及更新內容】
原來不去旅行不睇戲，真的可以買到樓。

屬80後的李先生與未婚妻譚小姐，抽中39號籌，成功買入將軍澳晉海兩房戶，由於兩人只有100萬元首期，樓價不能高於600萬元，只能將價就貨。其父譚爸爸說，因逾六百萬樓做不到八成按揭，兩個加埋揸住100萬首期，所以焗住買六百萬以下，若超過此水平便要借二按，息又貴。

「好在呢次Lucky啦， 39號叫頭籌，（晉海首批）600萬內得30至40個（供應），佢哋好辛運，就是呢30至40個之中一個，但要揀低層，高層都不夠膽揀，高層逾600萬上不會」，父親指他們設定樓價必須600萬內，逾600萬以上要畀四成首期。如果揀不到兩房，就要退而求其次一房，如果連一房都揀不到，就無啦，因抽到都不會買了，超過601萬都係上不到會，佢哋算係幸運。

今次買樓，兩人靠自己積蓄支付大部份首期，家人亦會幫少少。譚父說，「唔幫無辦法，佢哋收入係絕對夠供，兩個夾埋一個月都有六至七萬，不過出去做幾年都儲不夠首期，入門版都百五萬（細單位首期），所以DADDY不出手都不得。」

他的愛女與準女婿大學畢業後工作已四至五年，男方在港燈工作，女方做護士，兩人月入六至七萬元。兩人的起心肝儲錢這幾年，完全不敢亂使錢，只去過一、兩次旅行，一年只睇一、兩次戲。花幾年時間，終儲夠第一桶金上車。

對於目前樓價只升不跌，年輕人上車絕望。譚爸爸回想當年，「我嗰代只要勤力一定買到樓，做到九成按揭，我買太古城77萬，只是7萬首期。慶幸以前人工每年加4至5％，最初買樓比較辛苦，但之後加人工，你會供得好開心」。而家呢，樓價係咁升，但人工不升，令這一代年輕人好辛苦。尤其現在大學生月入中位數得萬零蚊，「所以我懷疑而家讀大學讀來做乜。」女兒又指，「我哋已叫做好啲一群」，但都咁難買樓，可見樓市的畸型。

面對今天的樓市，即將為人夫的李先生亦有話對社會及政府說，「其實我都屬於抽不到居屋人士，呢班人好慘，樓價高企，公屋無我哋份，居屋又無份，（準李太插咀稱，又要納稅）」，所以我們需要安排一些樓宇令我們負擔得起。」

樓價高得不合理，這一對年輕人今天對樓市所說的一切，也許代表着全港年輕人對難以置業的控訴。

以兩人的收入計算，目前其購入的晉海單位月供近1.9萬元，佔兩人入息兩成左右。

記者：朱連峰

（左起）李爸爸、李生、譚小姐及譚爸爸

買電視送月餅

唔係榮華美心個啲，V City有間G字頭嘅，嚴格講係疍糕，賣得幾貴

上面新聞嘅男女揾嚟講，硬要新樓、市區，每年亦唔算儲得多，約10皮每人每年，老豆有貨免家用，呢度大把巴打一人上車，16年當佢有7,80個，去林太山莊點會上唔到?

新樓聽落好J啲掛

咪又係父幹

今日佢地去大西北都買到，唔使父幹

CC台笑緊佢地

鄰居你好

臭貓

巴打你幾號籌咩價位買 ?

鄰居hi
有無諗住之后執埋個車位

其實上面新聞果對又係典型新樓情意結
又要早結婚早生仔, 又要住新樓私樓, 又要市區, 又要平
個世界俾你贏哂好唔好?(有得咁我都想 ) 最好層樓平一半賣俾你好唔好? 只怕你到時又話跌市先兆呀, 租樓算啦

佢地叫好彩, 咁都俾佢地抽到咁前買到
而事實上, 市區舊樓點會無600萬以下

半新樓都得啦

天水圍邊係人住

其實呢我覺得當市區大型屋苑都做緊400-500
甘佢地用600 （13000/呎）買shk市區行到去mtr新樓非單支 其實都唔算差

所以我咪話佢地好彩, 抽獎抽中
即係好似D 人抽居屋咁, 抽中你就話佢係好彩
抽唔中而又有住屋需要O既, 你都會叫佢唔好等試下出去睇樓唔好等下次抽獎咁樣啦

係591搵樓租一揀可養寵物全部都係得返d村屋唐樓
其實d業主係咪多數唔俾養狗
小弟只係想養貓

電視機會先問細佬要唔要先，部份傢私就賣，上網搵到間屯門區收舊家私嘅，有啲丟啦

屋苑比唔比養狗問題啫，貓肯定得，公屋都得喎

咁要問真啲先得

屯門瓏門比養狗，不過唔准喺屋苑範圍內放狗，出入lift同屋苑範圍要抱住或籠，冇2戶投訴嘈或臭冇問題

想住返係大埔區
住近d屋企人，起碼可以食下家常飯
唔洗咁寂寞

貓一定得咁滯，公屋都比養，只係要做絕育手術，私人屋苑正常絕無問題

我係公屋養無絕育
一直都有發情叫春其實無收過投訴

有得執真係要執，果頭租車位聽聞好貴

咁唔啱我了

你主人咁大隻麻煩好多，瓏門我見親嘅狗都係手抱到類型

遲下等洪水橋發展多幾年再諗，始終呢度好dog friendly

dog friendly 真係好重要

左丁山
2017年9月30日 (蘋果)
怡東酒店盛傳出售，作價二百幾億至三百億港元，貴得驚人，唔怪得投資L話香港置地公司嘅股價（新加坡上市）近幾個月係咁升，市場傳得咁勁，相信必有原因，好事快近了。

究竟最後買家係邊個？大熱門自然係新鴻基地產，測量師K話，新地喺怡東隔籬，世界貿易中心嘅大業主，買埋怡東，一併發展，有着數，至於算盤是否打得響，就係成事在天。新地好識出價嘅，但置地公司亦識得要價，旗鼓相當，故此雙方談判已有一段時間，但始終差少少，未能射入龍門，傳聞置地集團為求增加議價能力，提出公開招標，希望有第三個買家加入競爭，逼高價格，令新地焦急一下。呢條橋本來有效嘅，內地大集團，特別係保險資本（險資）有不少港幣收入，來源穩定，用作購買大型地產項目，條數計得到嘅，點知講數講到轉入直路之時，中央嚴禁走資，嚴格審查國企同民企在境外買入房地產，於是怡東酒店之內地買家，突然消失，正是商場如戰場，怡東酒店之最後買賣，幾難推測。

怡和置地在80年代中之前，睇錯環境，急於遷冊，曾出售大量房地產，包括山頂大幅地皮，中半山帝景園地皮，銅鑼灣溫莎大廈，灣仔夏慤大廈等等，買家係新地與華人置業，具皆賺到唔識笑，多謝置地都嚟唔切，其實怡東酒店在80年代中以後，亦有出售意圖，當年左丁山服務之投資公司，早有聽聞，但置地集團最後不肯出售，持有至今，市值升咗近十倍。呢間酒店如果唔拆咗重建，繼續經營下去嘅話，因物業價錢已經去到頂角膏蟹，回報率不會理想，但咁大座物業，重建需時，機會成本亦好高，故此本港地產商對佢冇乜大興趣，只係新地擁有近水樓台之利。

左丁山口痕痕，問投資L：「點解唔去搵海航傾呢？」投資L話：「今時唔同往日，海航正為啟德地皮嘅過渡貸款（Bridging Loan）搵緊再融資（refinancing）傾到身水身汗，邊度有心情去買怡東呀！」一言驚醒夢中人，十九大即將開幕，收購豪情不再了。企業急速擴大之時，若單憑大肆收購資產，必需要有一條穩定大水喉（steady cashflow），若係倚靠銀行放水，十分危險嘅啫，銀行一旦閂水龍頭，好容易十載繁華一夢銷㗎！

我覺得大埔好cat-friendly啊
行一轉街市已經見到接近十隻貓

我自己有時都會去喂下流浪貓
自己養一隻布偶同一隻挪威森林
d糧/罐頭唔岩食就拎去喂流浪貓
係吐露港果頭幾多貓下

嘉湖山莊車位放盤 即日110萬元沽 (09:43)

【東網專訊】中原地產天水圍分區營業經理伍耀祖表示，車位銀碼細，吸引用家及投資者，天水圍嘉湖山莊新近再錄得車位成交，翠湖居地庫一個單號車位，放盤即日極速獲買家承接，成交價110萬港元。

原業主於2015年8月以70.8萬元入市，現帳面獲利39.2萬元或55%。

嘉湖山莊車位成交暢旺，9月錄得約14宗成交，成交價由100萬至116.8萬元不等。

其實佢地一按加按揭保險
咪可以買到6m 以上既樓？

首期唔夠
6m以上無按保， 要抬2百幾萬首期上會

布偶
私樓租屋大部份業主都寫明唔比養寵物
或者試下同業主傾比唔比養貓？

有咁既打算，不過我出年年頭先搬
過多兩個月再搵

第四批191伙均價@14535

大埔街市唔係貓狗都唔入得咩
間唔時會上去食炸豬扒麵

個對情侶脹面已賺

講緊富善街

其實我覺得大埔都好好住 好多好野食
係怕吐露港塞車

我平時做野都係屋企
真係唔介意住村屋唐樓
但我一定要有1000m光纖上網

1000M未必有，200M HKBN就好多地方舖咗

真係！？ 咁唔同講法wor
不過我諗都唔會多

沙田村屋有，不過成3XX/月，朋友用緊，已知HKBN拍住以前煤氣舖喉嘅承建商合作，做咗有年幾2年，估計唔少較多人住嘅村屋區有

峻㼆2停車場5k3 一個月

唔知將來晉海賣車位會賣到幾貴？三球？

我自己用緊HKT 1000m 都係30x

500M/248,搬過去，我仲有3個月舊約，扮新客街霸攪掂文件，2000M/228,咁我扮新客交埋舊嘅，當以前冇優惠過

咁都check唔到
有bug

總之佢有辦法理得佢

其實夠期最好馬上轉plan
迎新減價戰唔洗捱貴價plan

下個禮拜接埋佢返屋企，然後同我隻布偶一齊搬

喵b啊

出海真係差好多

好得意

依家車位要租甘貴

3D2Y
我地兩年後見

籌就150打後，如果再下一批抽籤就乜都冇
都算好彩

另外要請教爸打們

本身係公屋住戶（非屋主）
但昨日入左坑做樓奴，跟據公屋新例
我是否要主動向房署申請除名？去保住兩老個公屋

天生樓賣成點？

好貴

果個位係正宗比人鏈住春袋

成班90後同家長一齊揀樓 場面溫馨

中原aa
現在呢個盤都真係好貴
仲要抽籤
雖說發展商有提供一按 ，但（假設其後27年都不再加息）利息頭3年都要3厘，之後25年4厘

其實，都好甘

600萬 四百零呎屯門樓😑

屋主已退休
同埋，除左名
可否繼續用公屋地址作通訊地址？

要70先可以豁免
詳細小小，公屋係4-5人單位，戶主退左休但未夠70
剔左我自己後，得返三人，應該唔使轉細單位吧？

計人均面積

咩呀，富戶政策 戶主六十歲以上唔洗交還公屋喎

其實屋企有60歲以上家庭成員係會將調遷排到最尾
優先處理人均居住34平方米以上用戶
其實只要有兩人以上居住公主都好難做到寬敞戶

Hibor 升到仆街
好彩間野3球內買 借9成得2球幾
又供左一年

D息加極都唔入肉

搬細屋係七十，房署主任同房署信都係咁講，2月定3月update嫁

封左頂 比多2舊水
唯有飲少餐茶

個仔有資產又係住戶咪要收樓囉，個仔脫户而人搖面積比規定大咪要換細屋，房署主任面對面講

所以我抽唔中晉海都唔知係咪好事
搞到而家想轉攻坑口村
泊車慳好多

三球內

富寧花園好野呀

都唔係富寧tim 呀
直頭諗緊好無搵d 交通算方便既村屋

甘貴我寧願唔養車

2016全盛時期嘉湖280萬

300 內真係好抵

魷魚灣 坑口村都好貴

所有都唔知點算
六百萬budget aim 兩房又想養架車仔
因為兩個返工一南一北

富寧，補左地價既兩房四球幾，三房六球仲有，以今日個市黎講算平靚正

6M 2房 返番將軍澳站嗰面啲居屋
應該仲有得揀
村屋我諗做最後選擇好啲
利申 住緊

現崇class 唔夠奧運啦

住大d 好d

其實天生樓喺瓏門附近
但個價又唔係貴好多甚至平d
但點解大家反應唔係咁熱烈

抽樓嗰日我有去，其實後生仔得好少
大多係呀嬸嗰d

屋苑同單支爭好遠啦

我第一組都係target一房，抽到326-350先到我好撚sad

屯門單支, 不了
400萬買港島400尺私樓先係人權黎架嘛

如果唔係長揸，
其實單支唔係都冇乜野咩？
要30年先維修夾錢
但我如果宜加買就有新樓，唔係好過瓏門咩？

依家新過瓏門3-5年，3年之後大家都係「舊樓」，講原因

1.瓏門管理費3.8，天生樓得100戶，估5蚊起步，我上環有「單支豪宅」,管理費5蚊
2.瓏門會所唔係天生樓可以比，gym，冷熱水泳池、保靈球、小型戲院、spa、宴會廳、燒烤場、空中花園、餐廳2間、兒童遊樂場等等，天生樓或者只提供一個1200尺會所，雖然話會所會對有啲人冇用，不過相同尺價，有好過冇
3. 瓏門真正鐵路上蓋盤，打風落雨唔使擔遮去鐵路站，咪睇少呢樣，媽咪推住架BB車橫風橫雨就知麻煩
4. 瓏門隔咗街市一條馬路，冇咁多小強老鼠
5. 瓏門好多兩房都正式廚房、明厠，例如我嗰間，天生樓3房都open kitchen
6. 新雄雞VS新世界，講樓名牌新雄雞高少少
7. 瓏門無論坐巴士、輕鐵，多數總站喺樓下、旁邊，落雨唔使擔遮

結論，瓏門升值能力/抗跌能力高於天生樓，當冇咗新樓光環價錢會反映出嚟

轉自香討，笑到我gapgap 聲

我覺得一號銀海好正，3房8百幾尺，不過太貴，負擔得起都辛苦，中金多寶六合彩先諗

話說林太接受訪問果陣我都有睇下樓，我果陣岩岩接觸樓市，覺得細價樓爆煲專家可信，係垃圾c9亂Up搏出位

人哋真金白銀落場，同啲鳩估嘅磚家2回事，升時睇升跌時睇跌，2016年夠膽跌市跟林太，已經解決咗上車問題啦，信磚家咪瀨嘢

林太又出現

咁上下就要搵佢震懾啲樓市磚家，跌市照入貨呢啲guts唔係人人有

長期鳩up買單邊，輸幾多唔講，贏1次就唱通街，但仲冇人信佢地

長期鳩up買單邊，輸幾多唔講，贏1次就唱通街，但仲有人信佢地

住左屯門二十幾年 佢個到真係覺得好雜
中學個陣夜少少番屋企 經過neway
比d人撩過兩三次

瓏門係boss
卓仔係理想
居屋係我既入門
努力緊

agger

林太剩係「言行一致」四個大字已經贏哂D 磚家啦
btw 當年林太其實咪又係睇餸食飯, 印象中林太都係一句「自住有需要嘛」就買樓
林太原來係我地呢個post O既模範黎

我師父都言行一致，只租不買，真正樓淡，同林太一樣值得尊重，「我冇錯係市場嘅錯」

係, 講O岩又好, 做燈又好, 起碼都做到「言行一致」
O岩O既自己真係有賺, 錯O既自己中招受返, 一般人呢個practice 正常, 做磚家都做到咁無彈出彈入, 真係贏得尊重

Facebook 睇到屋企附近出現猴子 應該唔止一隻

施永青 湯文亮果班真係得啖笑

我家附近都有

邊間？

青衣南居屋

你地係咪住附近

20M以上

唔係啦 我哋三個都唔同區

個post就爆喇

青衣有馬騮
住甘多年都無見過

有無行過三支香

原來係我住附近

煩請浪巴大大出手

無行過青衣d山

開咗鳥

thx

1001